加拿大總理不聽警告庇護香港暴徒 中國氣爆：強烈不滿、堅決反對

變本加厲！中國大使警告加方勿庇護香港暴徒後，特魯多仍在釋放錯誤信號
來源：環球網作者：張曉雅

2020-10-17 10:48

【環球網報導】加拿大還在抹黑中方搞“脅迫外交”。據加拿大《環球郵報》報導，加拿大總理特魯多16日受訪時聲稱，自己不想與中國陷入不斷升級的口水戰，但加拿大不會因中國的“脅迫外交”而保持沉默，他還誓言，繼續就所謂的“涉港民權”、釋放加公民等問題向中國施壓。

中國駐加大使叢培武15日曾警告特魯多政府：不要給香港暴徒提供所謂“政治庇護”，但有關表態隨即遭致一些西方媒體惡意解讀。

《環球郵報》稱，當地時間16日，特魯多在一場新聞發布會上被問及如何回應來自中國駐加大使“暗含的威脅”。 “我們不想升級（這一口水戰），但我們將繼續確保加拿大人明白，我們堅持我們的權利、我們的原則、我們的價值觀。”特魯多稱。

報導說，他還聲稱，加拿大不會因中國的“脅迫外交”而保持沉默，並將繼續在“世界範圍內大聲疾呼捍衛人權。”

駐加拿大大使叢培武10月15日在使館舉行媒體視頻記者會。據加拿大廣播公司（CBC）報導，叢培武向特魯多政府發出警告稱，加方提供所謂政治庇護的有關行為等同於“干涉中國內政，肯定會助長暴徒（的氣焰）”，“我們強烈敦促加方，不要給香港暴徒提供所謂政治庇護。”記者會上，叢培武還強調，中方堅決反對任何國家干涉中國內政。搞“脅迫外交”的帽子扣不到中方頭上。相關加公民因涉嫌從事危害中國國家安全犯罪的活動被中方起訴。相反，在孟晚舟事件上，加拿大和美國濫用雙邊引渡條約，孟女士未違反任何加拿大法律卻遭到拘押。這才是真正的“任意拘押”。叢培武還說，涉港、涉疆問題根本不是什麼人權問題。香港和新疆事務完全是中國內政，不容任何外來干涉。香港國安法實施三個半月來，香港變得更穩定、更安全，得到絕大多數香港居民的廣泛認可。在涉疆問題上，1990年至2016年底，新疆發生了數千起暴恐事件，造成大量無辜人員傷亡。中方採取標本兼治措施打擊恐怖主義，取得了顯著成效。過去近四年來，新疆沒有發生一起暴恐案件。同時，這也為全球反恐事業作出了積極貢獻。

然而，叢培武的話卻遭到歪曲解讀。 16日，來自法新社的記者在中國外交部例行記者會上向發言人趙立堅提問稱，能否對叢培武的相關上述表態作出評論？這是否在向加拿大發出威脅？趙立堅表示：“我個人覺得，我們駐加拿大使館表明了在香港有關問題上的正義立場，這無可非議。如果有人對此有錯誤的解讀，我想你應該去問問他們到底為什麼這麼想？他們是不是別有用心？”

不僅如此，中方還不止一次就相關錯誤解讀強調過立場。針對加拿大官員指責中方搞“脅迫外交”的說法，趙立堅14日也曾強調說，中方對加方故意混淆事實、再次發表有關錯誤言論表示強烈不滿、堅決反對，已向加方提出嚴正交涉。加方在孟晚舟事件上的所作所為才是真正的任意拘押和“脅迫外交”的典型案例。

支那：NMSL

出黎啦大和田！

賤狼人質外交記住唔好縮呀

左膠表示睇唔到

關你撚柒事咩小支支
做難民都要你批准？

支那氣炸了

呵呵

大和田很忙

問題佢都未出(定係已經唔出)政策

加拿大不會因中國的“脅迫外交”而保持沉默，並將繼續在“世界範圍內大聲疾呼捍衛人權。

氣爆鍋

環球網唔提叢培武恐嚇加拿大話在港家人人身安全有危險 呢單嘢宜家上晒加拿大頭條

反對啦,哪次不反對

好嬲呀

用大和田 萬能key已經足夠

又要屌人地國家又唔block 啲國民唔俾移民過去

上圖係未身2季 未見過呢個場境既

wfc

加拿大總理特魯多16日受訪時聲稱，自己不想與中國陷入不斷升級的口水戰，但加拿大不會因中國的“脅迫外交”而保持沉默，他還誓言，繼續就所謂的“涉港民權”、釋放加公民等問題向中國施壓。

掂哂，快d 去加拿大，睇下點先